[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-d40475f4})
# 1 E-mail

[comment]: # ({/new-d40475f4})

[comment]: # ({new-9d59e93d})
#### Обзор

Для настройки e-mail каналом отправки сообщений, вам необходимо
настроить e-mail способом оповещений и назначить соответствующие адреса
пользователям.

[comment]: # ({/new-9d59e93d})

[comment]: # ({new-3711e99d})
#### Настройка

Для настройки e-mail способом оповещений:

-   Перейдите в *Администрирование → Способы оповещений*
-   Нажмите на *Создать способ оповещения* (или нажмите на *E-mail* в
    списке с уже имеющимися способами оповещений).

Вкладка **Способ оповещения** содержит общие атрибуты способа
оповещения:

![](../../../../../assets/en/manual/config/media_email.png)

Все обязательные поля ввода отмечены красной звёздочкой.

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Имя*|Имя способа оповещений.|
|*Тип*|Выберите *Email*, как тип.|
|*SMTP сервер*|Укажите SMTP сервер для обработки исходящих сообщений.|
|*Порт SMTP сервера*|Укажите номер порта SMTP сервера для обработки исходящих сообщений.<br>Эта опция поддерживается *начиная с Zabbix 3.0*.|
|*SMTP helo*|Укажите корректное значение SMTP helo, обычно имя домена.|
|*SMTP email*|Адрес, указанный здесь, будет использован в адресе **От** в отправленных сообшениях.<br>Использование отображения имени отправителя (например как "Zabbix-HQ" в *Zabbix-HQ <zabbix\@company.com>* на снимке экрана выше) с фактическим e-mail адресом поддерживается начиная с Zabbix 2.2.<br>Есть некоторые ограничения на отображение имени e-mail адресов в Zabbix по стравнению с тем, что допускается по RFC 5322, как иллюстрировано в примерах:<br>Корректные примеры:<br>*zabbix\@company.com* (только email адрес, нет нужды использовать угловые скобки)<br>*Zabbix HQ <zabbix\@company.com>* (отображаемое имя и email адрес в угловых скобках)<br>*∑Ω-monitoring <zabbix\@company.com>* (UTF-8 символы в имени)<br>Ошибочные примеры:<br>*Zabbix HQ zabbix\@company.com* (отображаемое имя присутствует, но нет угловых скобок вокруг email адреса)<br>*"Zabbix\\@\\<H(comment)Q\\>" <zabbix\@company.com>* (хотя допустимо с точки зрения RFC, парные кавычки и комментарии не поддерживаются в Zabbix email)|
|*Безопасность подключения*|Выберите уровень безопасности подключения:<br>**Нет** - не использовать опцию [CURLOPT\_USE\_SSL](http://curl.haxx.se/libcurl/c/CURLOPT_USE_SSL.html)<br>**STARTTLS** - использовать опцию CURLOPT\_USE\_SSL со значением CURLUSESSL\_ALL<br>**SSL/TLS** - использование CURLOPT\_USE\_SSL опционально<br>Эта опция поддерживается *начиная с Zabbix 3.0*.|
|*Проверка SSL узла*|Отметьте для верификации SSL сертификата SMTP сервера.<br>При валидации сертификата значение директивы "SSLCALocation" конфигурации серера должно быть помещено в [CURLOPT\_CAPATH](http://curl.haxx.se/libcurl/c/CURLOPT_CAPATH.html).<br>Этот параметр использует cURL опцию [CURLOPT\_SSL\_VERIFYPEER](http://curl.haxx.se/libcurl/c/CURLOPT_SSL_VERIFYPEER.html).<br>Эта опция поддерживается *начиная с Zabbix 3.0*.|
|*Проверка SSL хоста*|Отметьте для верификации, что поле *Common Name* или поле *Subject Alternate Name* сертификата SMTP сервера совпадают.<br>Этот параметр использует cURL опцию [CURLOPT\_SSL\_VERIFYHOST](http://curl.haxx.se/libcurl/c/CURLOPT_SSL_VERIFYHOST.html).<br>Эта опция поддерживается *начиная с Zabbix 3.0*.|
|*Аутентификация*|Выберите уровень аутентификации:<br>**Нет** - опции cURL не задаются<br>(начиная с 3.4.2) **Имя пользователя и пароль** - означает "AUTH=\*", оставляя выбор механизма аутентификации библиотеке cURL<br>(до 3.4.2) **Нормальный пароль** - [CURLOPT\_LOGIN\_OPTIONS](http://curl.haxx.se/libcurl/c/CURLOPT_LOGIN_OPTIONS.html) задается равным "AUTH=PLAIN"<br>Эта опция поддерживается *начиная с Zabbix 3.0*.|
|*Имя пользователя*|Имя пользователя для использования в аутентификации.<br>Этот параметр использует cURL опцию [CURLOPT\_USERNAME](http://curl.haxx.se/libcurl/c/CURLOPT_USERNAME.html).<br>Эта опция поддерживается *начиная с Zabbix 3.0*.|
|*Пароль*|Пароль для использования в аутентификации.<br>Этот параметр использует cURL опцию [CURLOPT\_PASSWORD](http://curl.haxx.se/libcurl/c/CURLOPT_PASSWORD.html).<br>Эта опция поддерживается *начиная с Zabbix 3.0*.|
|*Активировано*|Отметьте для активации способа оповещения.|

::: noteimportant
Чтобы сделать опции SMTP аутентификации
доступными, Zabbix сервер необходимо скомпилировать с --with-libcurl
опцией
[компиляции](/ru/manual/installation/install#сконфигурируйте_исходный_код)
с cURL 7.20.0 или выше. 
:::

[comment]: # ({/new-3711e99d})

[comment]: # ({new-98f29ec0})

#### Media type testing

To test whether a configured e-mail media type works correctly:

-   Locate the relevant e-mail in the [list](/manual/config/notifications/media#overview) of media types.
-   Click on *Test* in the last column of the list (a testing window
    will open).
-   Enter a *Send to* recipient address, message body and, optionally,
    subject.
-   Click on *Test* to send a test message.

Test success or failure message will be displayed in the same window:

![](../../../../../assets/en/manual/config/notifications/media/test_email0.png){width="600"}

[comment]: # ({/new-98f29ec0})

[comment]: # ({new-5e74f274})
#### Опции

Вкладка **Опции** в
[настройках](/ru/manual/config/notifications/media/email#настройка)
e-mail способа оповещения содержит настройки обработки оповещений. Этот
же набор опций также доступен для настройки и по другим способам
оповещений.

Все способы оповещений обрабатываются в параллельном режиме.
Максимальное количество одновременных сессий настравается по каждом
способу оповещений индивилуально, но общее количество процессов
оповещения на сервере можно ограничить StartAlerters
[параметром](/ru/manual/appendix/config/zabbix_server). Оповещения,
которые сгенерированы одним триггером, обрабатываются последовательно.

![](../../../../../assets/en/manual/config/media_email2.png)

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Одновременные сессии*|Выберите количество параллельных сессий оповещений для выбранного способа оповещения:<br>**Одна** - одна сессия<br>**Без ограничений** - неограниченное количество сессий<br>**Пользовательское** - укажите пользовательское количество сессий<br>Неограниченное/высокие значения означают большее количество одновременных сессий и повышают плотность отправки оповещений. Неограниченное/высокие значения необходимо использовать в больших средах с множеством оповещений, которые могут быть отправлены одновременно.|
|*Попыток*|Количество попыток повтора отправки оповещения. Можно указать до 10 попыток; значением по умолчанию является '3'. Если указано значение '1', Zabbix отправит оповещение один раз и больше не будет пытаться, если отправка провалилась.|
|*Интервал между попытками*|Частота между попытками отправки оповещений в случае провала отправки, в секундах (0-60). Если указано значение '0', Zabbix попытается отправить снова незамедлительно.<br>Поддерживаются суффиксы времени, например, 5s, 1m.|

#### Оповещение пользователей

Для назначения соответствующего адреса пользователю:

-   Перейдите в *Администрирование → Пользователи*
-   Откройте диалог свойств пользователя
-   На вкладке Оповещения, нажмите на *Добавить*

![](../../../../../assets/en/manual/config/user_email2.png){width="600"}

Атрибуты оповещения пользователя:

|Параметр|Описание|
|----------------|----------------|
|*Тип*|Выберите *Email*, как тип.|
|*Отправлять на*|Укажите e-mail адрес на который будут отправляться сообщения.<br>Для отправки более чем на один адрес нажмите *Добавить* под полем адреса. Если указаны несколько e-mail адресов, одно e-mail сообщение будет отправлено на все заданные адреса.<br>Вы можете добавить отображаемое имя получателя (например, "имя получателя" в *Имя получателя <address1\@company.com>* как на снимке экрана выше) вместе с действительным e-mail адресом. Смотрите примеры и ограничения для отображаемого имени и e-mail адреса в описании атрибута способа оповещения [SMTP email](/ru/manual/config/notifications/media/email#настройка).|
|*Когда активно*|Вы можете ограничить время отправки сообщений, например, только рабочие дни (1-5,09:00-18:00).<br>Смотрите страницу [Спецификации периодов времени](/ru/manual/appendix/time_period) для получения подробных сведений о формате. Поддерживаются [пользовательские макросы](/ru/manual/config/macros/usermacros).|
|*Использовать, если важность*|Отметьте важности триггеров, по которым вы хотите получать оповещения.<br>*Обратите внимание*, что для не связанных с триггерами [событий](/ru/manual/config/events) используется важность ('Не классифицирован') по умолчанию.<br>После сохранения выбранные важности триггера отобразятся соответствующими цветами важностей, тогда как не выбранные важности будут заполнены серым цветом.|
|*Состояние*|Состояние оповещения пользователя.<br>**Активировано** - используется.<br>**Деактивировано** - не используется.|

[comment]: # ({/new-5e74f274})
